{
    "question": "Anggota memilih pengurus merupakan?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "sebagai acuan untuk mereka di pimpin<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>merupakan lembaga tertinggi negara. </span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berikut-ini-unsur-unsur-hubungan-diplomatik-kecuali-430",
            "question": "Berikut ini unsur unsur hubungan diplomatik, kecuali..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maksudnya keuali?\u00a0<br>saya nggak paham tapi kalau unsur unsurnya saya tau<br>\u00a0<span>Unsur unsur hubungan diplomatik.\u00a0</span><br><span>\u2022\tHubungan antar bangsa.\u00a0</span><br><span>\u2022\tPertukaran misi diplomatik.\u00a0</span><br><span>\u2022\tStatus pejabat diplomatik.\u00a0</span><br><span>\u2022\tKekebalan hukum/ hak ekstrteritorial.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-maksud-sistem-hukum-di-indonesia-347",
            "question": "Jelaskan maksud sistem hukum di indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maksud sistem.hukum di Indonesia adalah untuk.menyelaraskan kehidupan sosial dan norma norma serta melakukan hukuman secara nyata",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sistem hukum adalah suatu\nkesatuan hukum dari unsur hukum\nyang saling berhubungan dan\nbekerjasama sebagai suatu kesatuan\nuntuk mencapai tujuan tertentu.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-sejarah-bhineka-tunggal-ika-488",
            "question": "Jelaskan sejarah Bhineka tunggal ika!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kalimat tsb merupakan kutipan dari sebuah <u>kitab</u>\u00a0Jawa Kuna yaitu\u00a0\u00a0<u>kitab sutasoma</u>, karangan\u00a0<u>M</u>pu Tantular\u00a0semasa kerajaan\u00a0<u>Majapahit\u00a0</u>\u00a0sekitar <u>abad ke 14</u><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-hukum-perorangan-381",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan hukum perorangan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ketentuan\" mengenai orang sebagai subjek hukum dan kekeluargaan\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Hukum Perorangan dalam arti luas adalah Ketentuan-ketentuan mengenai orang sebagai subyek</span><span>hukum dan kekeluargaan. Dalam arti sempit Hukum Perorangan memiliki makna yaitu Ketentuan-</span><span>ketentuan orang sebagai subjek hukum saja</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-ketertiban-dunia-harus-diimbangi-dengan-kesamaan-derajat-917",
            "question": "Mengapa ketertiban dunia harus diimbangi dengan kesamaan derajat?\r\nplease jawab,yah!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jika ketertiban dunia tidak diimbangi dengan kesamaan derajat maka akan terjadi masalah perbedaan status sosial,yg dapat menyebabkan masalah sosial<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-hubungan-kewenangan-antara-pemerintahan-pusat-dan-daerah-512",
            "question": "Sebutkan hubungan kewenangan antara pemerintahan pusat dan daerah menurut UU No.33 Tahun 2004!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>hubungan kewenangan antara pemerintahan pusat dan daerah menurut UU No.33 Tahun 2004 ,\u00a0</span>Ditinjau dari sudut hubungan antara Pemerintah Pusat dan Pemerintah Daerah dapat dilihat dari Adanya hubungan dalam penye\u00aclenggaraan pemerintahan; Kebijakan desentralisasi dimaksudkan untuk memberikan kewenangan kepada daerah untuk mengatur dan mengurus rumah tangganya sendiri dalam ikatan negara kesatuan Republik Indonesia (NKRI). Bahwa tanggung jawab akhir dari penyelenggaraan urusan-urusan pemerintahan yang diserahkan kepada Daerah adalah menjadi tanggung jawab Pemerintah Nasional (Pusat) karena externalities (dampak) akhir dari penyelenggaraan urusan tersebut akan menjadi tanggung jawab negara. Peran Pusat dalam kerangka otonomi Daerah akan banyak bersifat menentukan kebijakan makro, melakukan supervisi, monitoring, evaluasi, kontrol dan pemberdayaan (capacity building) agar Daerah dapat menjalankan otonominya secara optimal. Sedangkan peran daerah akan lebih banyak pada tataran pelaksanaan otonomi tersebut.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Desentralisasi:penyerahan wewenang pemerintah oleh pemerintah pusat kepada daerah otonom untuk mengatur dan mengrus urusan pemerintahan dalam sistem NKRI<br>Dekonsentrasi:pelimpahan wewenang dari pemerintah pusat kepada gubernur sebagai wakil pemerintahan <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-nama-lain-hukum-tidak-tertulis-468",
            "question": "Apa nama lain hukum tidak tertulis?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Convensi, itulah nama lain dari hukum tak tertulis.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>hukum yang tidak dituliskan atau tidak dicantumkan dalam perundang-undangan\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-manfaat-kerjasama-bilateral-dan-multirateral-bagi-indones-926",
            "question": "Apakah\u00a0Manfaat kerjasama bilateral dan multirateral bagi Indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas X<br>PKN<br>Kerjasama Internasional, Bilateral, Multirateral<br><br>Kerjasama internasional baik itu bilateral (antar dua negara) atau multirateral (lebih dari dua negara) sejatinya berangkat dari kesadaran akan eksistensi negara-negara lain serta perwujudan sebagai komunitas warga dunia. Adapun manfaat dari kerjasama internasional tersebut meliputi:<br><br>1) kerjasama bidang ekonomi yang bertujuan untuk meningkatkan kesejahteraan masing-masing negara<br><br>2) kerjasama bidang hankam yang bertujuan untuk mempertahankan eksistensi masing-masing negara<br><br>3) kerjasama bidang pendidikan seperti pemberian beasiswa, pertukaran pelajar, atau penelitian bersama bertujuan untuk meningkatkan IPTEK pada masing-masing negara<br><br>Namun yang paling penting dari kerjasama internasional adalah mewujudkan keselarasan, ketertiban dan perdamaian dunia",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-fungsi-dengan-peran-514",
            "question": "Perbedaan fungsi dengan peran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Menurut saya dari arti kata tak jauh beda apalagi dr segi penggunaan bahasa. Tetapi ada sedikit perbedaannya yang tidak terlalu mencolok yaitu:<br>1. Fungsi lebih mengutamakan tujuan dan memberikan efek terhadap organ<br>2. Fungsi lebih mengutamakan kegunaan\u00a0<br><br>Sedangkan peran<br>1. Peran lebih mengutamakan kegiatan yang dilakukan setiap hari dan menimbulkan efek\u00a0\u00a0<br>2. Peran lebih mengutamakan kemampuan atau usaha yang dilakukan\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-kerja-sama-yang-dilakukuan-oleh-dua-negara-disebut-467",
            "question": "Bentuk kerja sama yang dilakukuan oleh dua negara disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Salam sejahtera bagi kita semua semoga berada dalam lindungan Allah </p><p><strong></strong></p><p>Bentuk kerjasama yang dilakukan oleh 2 negara disebut<strong> Bilateral </strong></p><p><strong>Pembahasan : </strong></p><p><strong> \u00a0 \u00a0</strong>Bilateral adalah kerjasama yang hanya dilakukan 2 negara saja, asosiasi 2 negara untuk menyelesaikan suatu masalah tanpa ikut campur orang ketiga. </p><p>Menyelesaikan masalah kedua negara tersebut akan menguntungkan sesama, sebagai contoh </p><ol><li>Kerjasama Indonesia dengan Singapura terkait bisnis investasi </li><li>Kerjasama Indonesia dengan Thailand terkait budaya nasional </li><li>Kerjasama Indonesia dengan Myanmmar terkait Muslim Rohingya </li></ol><p>Manfaatnya sama halnya kerjasama, menyelesaikan masalah secara sepihak berdua saja. </p><p>Berbeda dengan kerjasama<strong> Multilateral</strong>, multilateral =&gt; k<strong>erjasama dilakukan sekelompok negara</strong>, lebih dari 2, artinya minimal 3 negara. </p><p>Kerjasama multilateral berguna menjalin hubungan dan menyelesaikan masalah banyak pihak, contohnya </p><ol><li>Kerjasama Importir Indonesia - China - Singapura </li><li>Kerjasama budaya ASEAN - korsel </li></ol><p><strong>Pelajari lebih lanjut : </strong></p><p>3 peranan Indonesia pada kerjasama bidang budaya dalam lingkup ASEAN</p><p>https://brainly.co.id/tugas/10395073</p><p>Bagaimana cara menyampaikan pendapat dalam musyawarah? berikan 3 contoh!</p><p>https://brainly.co.id/tugas/881401</p><p>Mengapa partisipasi warga negara sangat dibutuhkan dalam penyelenggaraan sistem politik indonesia?</p><p>https://brainly.co.id/tugas/8177480</p><p><strong>Detail jawaban : </strong></p><p>Mapel : PPKN </p><p>Kelas : 4</p><p>Bab : Bentuk kerjasama antar negara</p><p>kata kunci : Bilateral, bentuk kerjasama, 2 negara, kerjasama 2 negara, Multilateral </p><p>Kode soal : 9</p><p>Kode kategorisasi : 4.9.4</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}